【抗暴之戰】助街坊拾眼鏡遭防暴警鎖手銬拘捕 區議會候選人張贊華被捕

屯門多個地區昨均有市民吸入刺鼻的不明氣體後感不適，禍因至今未明，不少居民民懷疑警隊大興行動基地洩漏催淚氣體，昨晚曾群起到基地要求交代，最終演變成警民衝突致多人被捕。地區人士透露，屯門區議會寶田選區候選人張贊華昨晚到場了解衝突情況後被警方拘捕鎖上手銬，至今日傍晚仍未獲釋，暫未知警方以何罪名拘捕他。有街坊知道消息後憂心落淚，亦有人指張贊華疑僅因回頭為街坊拾眼鏡，即遭到警方拘捕，質疑拘捕行動是否不合理。

警方暫有透露張贊華因何事被捕，但據本報了解，昨晚在警方大興基地發生警民衝突時，警方曾發放過一輪催淚彈，事後一班街坊及張贊華原已撤退。但其後有街坊稱眼鏡不慎跌了在現場，張贊華好心援手，主動走回頭路幫忙執拾眼鏡，豈料即遇到一隊防暴警察。據街坊提供相片，當時手持盾牌及警棍的防暴警衝向張贊華，張贊華只是抱頭保護自己，但仍遭拘捕，另一相片見到他之後跪在地上，遭警察鎖上手銬，但未知他被捕的過程有否受傷。

消息稱，張贊華是健身教練，曾是立法會議員鄺俊宇的助理，今屆區議員會選舉與另外10名志同道合民主派人士組成「十一素人」參選，他昨日被捕前，一直在區內積極追查屯門不明氣體的真相。據悉張在昨晚被捕後幸有律師跟進其個案，但一直被扣查，故未有出席今日原有的選舉活動，亦未能出席「十一素人」今午舉行的屯門不明氣體記者會。

另有屯門其他選區的候選人，今晚到寶田選區站台，聲援被捕的張贊華。報稱為獨立民主派的張贊華，同區對手為實政圓桌蘇嘉雯。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台